\section{Grundlagen}
\subsection{.}

	\begin{frame}
		\frametitle{Thema der Masterarbeit}
		
		\textcolor{descBlue}{\textbf{Motivation}}
		\begin{itemize}[<+->]
			\item Projektgruppe 583 hat variantentoleranten Readmapper
				namens VATRAM entwickelt
			\item Ziel der Masterarbeit: Weiterentwicklung von VATRAM
		\end{itemize}
		
		\vspace{10pt}
		\visible<+->{
			\textcolor{descBlue}{\textbf{Aufbau des Vortrags}}
		}
		\begin{enumerate}[<+->]
			\item<.-> Grundlagen: DNA, Sequenzierung, Readmapping
			\item Wie funktioniert VATRAM?
			\item Theoretische Ergebnisse
			\item Experimentelle Ergebnisse
		\end{enumerate}

	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{DNA und Genom}
		
		\textcolor{descBlue}{\textbf{DNA}}
		\begin{itemize}
			\item<+-> Wichtiges Biomolekül: Träger der Erbinformation
			\item<.-> Besteht aus vier verschiedenen \textbf{Basen}
			\item<.-> \textbf{Abstraktion} \textcolor{tudogreen}{$\rightarrow$} String über Alphabet $\Sigma = \{A, C, G, T\}$
		\end{itemize}
		
		\vspace{10pt}
		\visible<+->{
			\textcolor{descBlue}{\textbf{Genom}} = Gesamtheit der DNA eines Lebewesens
		}
		\begin{itemize}[<+->]
			\item Menschliches Genom: Ca. \textbf{3 Millarden} Basen
			\item Informationsgehalt pro Base: 2 Bit \textcolor{tudogreen}{$\Rightarrow$} 750 MB \\
		\end{itemize}
		
		\vspace{10pt}
		\visible<+->{
			Für Wissenschaft interessant:
		}
		\begin{itemize}
			\item<.-> Basenfolge von DNA-Probe bestimmen 
				\visible<6->{\textcolor{tudogreen}{$\rightarrow$} \textbf{Sequenzierung}}
			\item<.-> um z.B. Gene zu identifizieren, etc.
			%\item Basenfolge kann durch indirekte Methoden abgelesen werden
			%\item Vorgang wir als \textbf{Sequenzierung} bezeichnet
		\end{itemize}
		
		
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Sequenzierung und Readmapping}
		\begin{description}[<+->][Schwierigkeiten]
		\item[Sequenzierung] liefert nur kurze Fragmente (sogenannte \textbf{Reads}) \\
			mit 50 bis 50.000 Basen \\
			typisch 100 Basen
		\item[Wollen] Ursprüngliches Genom \\
			\textcolor{tudogreen}{$\rightarrow$} \textit{Gen-Assemblierung} (sehr rechenaufwändig)
		\item[Aber] DNA verschiedener Menschen sehr ähnlich \\
			\textcolor{tudogreen}{$\rightarrow$} Etwa 99,5\% Übereinstimmung!
		\item[Deshalb] Zuhilfenahme eines Referenzgenoms \\
			\textcolor{tudogreen}{$\rightarrow$} \textit{Readmapping}
				\textcolor{tudogreen}{$=$} Zuordnung von Reads an die\\%
					\leavevmode\hphantom{$\rightarrow$ \textit{Readmapping} $=$} richtige Stelle im Genom
		\item[Schwierigkeiten] Viele Millionen Reads \\
			\textcolor{tudogreen}{$\rightarrow$} Varianten\\
			\textcolor{tudogreen}{$\rightarrow$} Sequenzier-Fehler
		\end{description}

	\end{frame}
	
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Variantentolerantes Readmapping}
		
		\begin{description}[<+->][PG583]
		\item[Bisher] DNA von über 1000 Menschen sequenziert
		\item[Daher] Viele \textbf{Varianten} bekannt \\
			%$\rightarrow$ Varianten sind Ursache für Unterschiede 
		\item[Idee] Nutzen dieser Information \\
			\textcolor{tudogreen}{$\rightarrow$} \textit{Variantentolerantes Readmapping} \\
			(Eingabe: Referenzgenom + häufige Varianten) \\
			\textcolor{tudogreen}{$\rightarrow$} Reads können besser gefunden werden
		\item[Aber] Herkömmliche Readmapper (BWA, Bowtie2) sind nicht variantentolerant
		\item[PG583] hat variantentoleranten Readmapper \textbf{VATRAM} entwickelt
		%\item[Masterarbeit] Weiterentwicklung, etc. von VATRAM \textcolor{descBlue}{$\rightarrow$ später...}
		\end{description}
	\end{frame}